%@P:exocorcp
%@Dif:3
On pose $B=4x^2-25-(2x+5)(3x-7)$.
\begin{myenumerate}
\item Développe et réduis $B$.
\item
\begin{enumerate}
\item Factorise $4x^2-25$.
\item Déduis-en une factorisation de $B$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
B&=4x^2-25-(2x+5)(3x-7)\cr
B&=4x^2-25-(6x^2-14x+15x-35)\cr
B&=4x^2-25-6x^2+14x-15x+35\cr
B&=-2x^2-x+10\cr
}\]
\item 
\[\Eqalign{
4x^2-25&&B&=(2x-5)(2x+5)-(2x+5)(3x-7)\cr
(2x)^2-5^2&&B&=(2x+5)\times\left[(2x-5)-(3x-7)\right]\cr
(2x-5)(2x+5)&&B&=(2x+5)\times(2x-5-3x+7)\cr
&&B&=(2x+5)(-x+2)\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Développement et factorisation regroupés. La factorisation est décomposée de manière à faire apparaître un facteur commun.